[懸疑/香港] 《裂縫》]晚晚都聽到樓上玩波子滴滴聲，終於發現…

[晚晚都聽到樓上玩波子滴滴聲，終於發現…]
《裂縫》#1 － 波子聲

滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。
如果你聽到玩波子聲，我警告你千萬不要去想，更不要找它的來源。
我從來沒想過，每晚聽到的波子聲，會成為這惡夢的開始……

－ －
夜闌人靜，雖香港是不夜之城，但上水沒有市區般繁華，就算日間再多走私賊橫行霸道，晚上依然清靜，或算是冷清，只剩下如蝗禍過後的喪敗。天平村這裡更顯清靜，樓下連走私賊的影也沒有，很偶爾倒會見到一些針筒和帶血的紙巾，和一兩聲崩潰的嚎叫。

我家中的窗正對著梧桐河方向，只能見到一條馬路、對面的小村和一大片樹林。偶爾會聽到汽車經過的隆隆聲，車頭燈照過，在牆上打出窗花和衣物的影子，慢慢拉長又消失。有時候，我會誤以為大衣的影子是一個人，一個看著我的人。

每一個晚上，我都呆在床上看影子。光與影其實是相對的，沒有街外的光，就打不出影子的輪廓，車頭燈不動，牆上的影子就不動。

但是這個晚上，份外的安靜，份外的暗，沒有經過的車燈，但街燈稍稍打出了大衣微弱的影子，不知是否因為太微弱，我好像看到影子稍稍在動。把兜帽掛起絕對是不智的選擇，因為大衣看起來更像一個人。當我留神看影子，「颼！」，忽然好像有一個細小的人影在窗外墮下。我擦一擦眼睛，不，沒有碰的一聲，或許是我太睏眼花看錯了。

我再看影子，好像和剛剛不同了，大衣的外形怎麼好像有點痛苦。
「只怪是我人懶，把大衣掛得樣衰吧。」我想。
避免更不安，我選擇躺下，望著天花，或許會更安心。

我看著天花。今晚份外的安靜。

「滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。」

一如以往，每一晚都是樓上玩波子的聲音。這種波子聲時疏時密，就像個小孩子在玩波子，有時在找波子呢，聲音會消失一會，找到以後呢，又發神經三間半夜坐在地上玩波子。

「滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。」

這一刻我多希望有一輛車經過。今晚卻份外安靜。
只剩下耳鳴和樓上的波子聲。

「滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。」

波子聲越來越密集，像是一個密碼？一個訊號？
有人說，這小孩根本不是來自樓上，是來自這層與上層之間的裂縫。

「滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。」

「吓？你樓上無住人十年啦！」我今天才從志叔身上得知。
這一刻我更肯定，他不是來自樓上。或者我不應該嚇自己，曹牛河博士說波子聲是水管聲，這刻我真想他快點來科學救港。我也這麼相信，直到這一刻……

「滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴滴啪！」

時間就如靜止了。靜默的時間好像有一刻鐘。

「咯吱。」我嚇了一跳，是拉動傢俬的聲音。
我想告訴你們，聽到這樣的聲音，千萬不要去找。

但我做了，我站在床上，嘗試尋找聲音的源頭。
「咯咯咯。」是敲打的聲音。
聲音慢慢從天花移動到牆上。好奇心驅使我把耳朵靠到牆邊，或許這是我最錯的決定。因為我聽到的，不是波子，不是傢俬，不是敲門。

「救我……」

待續……

====
facebook link:

[晚晚都聽到樓上玩波子滴滴聲，終於發現…]
《裂縫》#2 － 夢醒

我睜開眼睛，滿額大汗，是惡夢嗎?
如果是看電影的話，鏡頭一轉，應該已是清晨，陽光微微照在我的身上，鬧鐘響起，一切原來是夢。
但在我眼前仍是一片黑暗，仍是那大衣掙擰的影子，看看手錶，依然是五時二十四分十秒。

你有沒有試過睡夢驚醒，然後很慶幸只是做夢？試幻想一下相反的情況，無論你怎麼睡，怎麼醒來，都逃不出這個空間，這個事實。我記得在我十歲的時候，我接到了一個電話。
「請問是否鍾美娟的家屬？」
「你找媽媽嗎？」
我仍然記得她粗糙的手，曾經多麼溫暖，後來只剩餘溫，再後來只剩下我手汗的溫度。

我偶爾會再做同一個夢，醒來，以為只是夢，太好了，然後用幾秒時間清醒過來，這夢原來也是事實。有時候我會不斷嘗試再入睡，希望醒來會發現一切是夢。但沒有，一切都是現實。

此刻亦然，我仍然被困在這不明所以的空間，那牆外的怪聲和求救聲，仍然在我腦內迴蕩。五時二十四分五十五秒。我無論多麼想時間快過，時間的沙漏仍然仿如黏黏的瀝青，費盡力氣才擠下一滴。

突然我聽到水點從水龍頭滴下的聲音，我稍為嚇到了一下，然後反倒嘆了一口氣，總算是我能理解，是正正常常的聲音。搬回來兩週，才發現這水龍頭如以前一樣，總會鬆脫漏水。聚水成涓，為了省水費，還該把它關好。

我推開本來半掩的房門，才發現廁所的燈正開著，我明明記得我關了燈，難道我記錯了嗎？我從黑暗的客廳走近廁所，廁所的燈光很刺眼，亦把我的影子拉長投射到客廳的牆上。是我新買的高Watt慳電膽，我覺得「光猛」一點人會較精神，這下卻快睜不開眼。據說外國只有檯燈用白色，家居都以黃色作主色，方便在家休息，無奈港人總要把功課工作帶回家，家就是另一個辦公室。

我瞇著眼睛關掉水龍頭，這時眼睛慢慢適應過來，在我眼前有一面鏡子。
「救我……」我仍未忘記剛剛救命的聲音，那是一把女聲。我看著鏡子，剛剛求救的女子會否出現呢，還是不要想了，萬一她不是一個女子……
「呼……」我嘆了一口氣，鏡子裡只有我自己，雖然有點覺得哪裡不妥，但也只有我自己。

正當我以為可以鬆一口氣的時候，那熟悉聲音又出現了。
「滴，滴滴，滴滴滴滴滴滴滴滴達。」不同的是，這次聲音不是來自天花，是來自我身後的客廳。我頓時覺得毛骨聳然，我不敢往回看，但好奇心驅使我慢慢轉過頭來。

我轉身一望，客廳出現了不應該出現的東西……

待續……

===
facebook link:

[晚晚都聽到樓上玩波子滴滴聲，終於發現…]
《裂縫》#3 － 影子

「你老味！真係細路玩波子！」
一個細小的人影出現在客廳的盡頭，正對著我，我只看到他的影子，但我的危機意思蓋過了我的好奇，我腦裡只有一個聲音－
「跑啊！」

我出廁所轉身往左就拔足狂奔，有點可笑，在一個三百呎的單位拔足狂奔？不消一秒鐘我就黏在家的大門上，我發了瘋嗎？為什麼我是黏在門上，而不是開門走人？我雙手抖震得像電影裡才看到的柴油發電機，我的呼吸就像那老舊的引擎，只差未吐出幾口黑煙。而我一雙腳卻軟過軟糖，骨頭都像融掉了似的，我的皮膚發麻，從我的雙腳蔓延到背上，再到身上每一寸肌膚，每一個手指頭，我第一次終於明白真正的恐懼，我連站起來開門都做不到。

隨之而來的是後悔的感覺。

「有怪莫怪！是我不對，我不應該好奇！放過我吧！」

我好像已控制不到自己面部的肌肉，像快要想哭得孩子！
「對！你老味！那只是一個小孩！我怕甚麼？」
我認真看一看，那小孩的影子還在，可是它沒動，似乎他沒有發現我。

前一秒我才覺得自己死定了，這一秒我就覺得自己很白癡。人總是對未知的事物恐懼，我居然為了個小孩的影子而怕成這樣，或這他只是幻覺，或者他是錯覺，甚至他是鬼魂， 叫我怕得要死，卻是未知本身。

也許恐懼是人自救的本能，冷靜下來後，這平復下來的疑惑與不安，卻像我的主人。我的身體不由控制，站起來，慢慢打開大門。大門後面是一道鐵閘，這種鐵閘很吵，小時候我卻很愛聽鐵閘聲，因為總是鄰家女孩晶晶放學回家，我倆總愛坐在鐵閘旁聊天。小時候，屋村鄰居的關係不如現在冷漠，整條走廊幾乎都全開著門，偶爾你會聽到鄰居的電視聲，或者看見誰偷養的貓在走廊上走來走去。每一道鐵閘打開的聲音，你就會想，又有一個叔叔姨姨出門了，他們很多時候會請我吃零食。現在，只是一道道關上的大門。

不過這刻我希望鐵閘不要發出任何聲音，我不想驚動那東西。我小心翼翼地把手把推上去。
「卡嚓！」，聲音大得整個走廊都有回音。
我心想不妙，回頭一看，果然，那小孩的身影向我走來！我已不再管吵不吵，把鐵閘大力拉開，鞋也沒有穿就跑出去！

我家離電梯口有點遠，但我朝著那方向狂奔，在我跑的時候，才明白奇怪的地方，因為走廊竟然沒有燈光。我已無心力思考，我跑到電梯口，按下按鈕，卻全無反應！為什麼偏偏要在這時候停電？但如果是大廈停電，為什麼我家又能開燈？我沒有理會，朝著樓梯間跑，打算跑到地下向看更求救。
二十二，二十一，二十，十九。
十八，十七。
十六。
我已經喘不過氣來，我以為往下跑是很輕鬆的事。
十五。
十四，快一半了。

這時，我看到一個小孩的身影在十三樓往上走。這次我看得很清楚，是帶著一個猴子面具的小孩，那面具的笑容特別詭異。救命！我已經無力往上走了！

「這邊！」忽然一把聲音從十四樓的走廊傳過來！難道我有救了？我用盡我最後的力氣跑，那小孩跟在我後面追著，我拉開防煙門，這層走廊有微弱的燈光！在我眼前出現了一個身影，令我哭笑不得！

Leon！回魂夜那個Leon！鴨嘴帽！黑色外套和白色上衣！加上《這個殺手不太冷》的圓型墨鏡，我差點就想問他「Lily呢？Lily在哪裡？」。但看清楚一點，才發現她不是Leon，她是一個女生，她臉尖尖，兩行柳眉，墨鏡下是高挺的鼻子，小嘴塗著祖紅色的口紅，她身材高挑苗條，架得起那件黑色外衣，同時亦架起白衣下那對豐腴飽滿的……

「咯吱！」是推開防煙門的聲音。頂！我現在才記起我身後追著我的東西！
說時遲那時快，「Leon」那起她手上像火箭炮的大電筒照向那小孩！那小孩好像很害怕，用雙手擋住眼睛，就從防煙門逃跑了。哈，屁孩連光也怕，我居然被他嚇成那個醜態。

這算是安全了嗎？恐怖屁孩走了，眼前卻是另一個怪人。
但我心裡面有太多問題，心情未復，就想問Leon，正當我想開口時，她已打斷我。

「 如果你聽到玩波子聲，我警告你千萬不要去想，更不要找它的來源。」

「喂！究竟……」

「想保命的話……」聽到這一句，整個氣氛又變得嚴肅。對，我似乎也高興得太快，或許那屁孩真的是奪命使者？一想起那猴子面具，我又覺得毛骨聳然，再想到那小孩的可怕，我絕不應輕視它。

「第一，封住你家中所有容易產生倒影的東西， 鏡、大電視等等。千萬不要看到你自己的倒影。」難道是因為我照了鏡子？但我以前也照鏡，全世界也照鏡，豈不個個都有怪事發生？

「第二，不要關燈，且要把你家盡量弄到最光。」也對，竟然臭小孩怕光，把家弄光應該就安全了吧。

「第三，剛剛說的，聽到牆外面有何聲音，千萬不要在意，更不要找它的來源。想保命的話，全部照做。」

最後，她拿出了她的銀包，我隱約見到leon一字。
「喂，原來你真的叫做Leon？」她卻一臉嚴肅，掏出了一張疊起的字條。

「在關鍵的時候，這是重要的線索，但千萬不可以急於打開。想保命的話。」

我也知道「很重要所以要說三次」，但「想保命的話」真的叫我覺得心寒，難道我真的危在旦夕？ 謹守那三條規則就能保命嗎？而且她給我字條，代表我還會一直捲在怪事當中？如果再見到恐怖屁孩，我要怎麼做？他想殺我嗎？Leon又是誰？難道真的是捉鬼大師？那我要參加俄羅斯練膽大法嗎？

說完她就推門進了樓梯間，我只能夠看著她瀟灑的背影。頓時走廊的燈關了，不過原來已經天亮了，那代表我不用怕屁孩了嗎？正當我打算走回樓上好好睡一覺，電梯的門卻開了……

待續

===
facebook link:

====

新手
新連載寫住三集先，正皮就加速！
中意既話可以like 下share下fb link，thanks！

放左上紙言方便日後睇

第一次網上連載小說，希望大家多多支持！

新來的 報到

文呢

留名

爛尾？
唔好啦幾好睇

好撚好睇

快d更新

leon

牆內的嬰兒在冷縮熱脹

sor sor sor
多謝大家支持
小弟新手，以為冇推po冇人追，之前幾日忙緊其他野！
會加速！

[晚晚都聽到樓上玩波子滴滴聲，終於發現…]
《裂縫》#4 － 電梯

靚女Leon 一瞬間離開後，儘管已天光，但走廊燈光突然關掉，電梯又突然運作，我似乎分不清，究竟我是否暫時脫險。但正當我有一絲覺得一切看似正常，電梯的門突然打開！出於自然反應，我忍不住叫了一下。我哇的一聲，電梯門另邊傳出另一聲更大的哇聲！

「哇！嚇死人咩！晨早流流你哇什麼？」電梯縫一打開，我便迎著一個看更， 他似乎很聲時間，差點撞上我，還被我哇的一聲嚇了一跳。

「志叔！我差點以為你會說越南話！」我想起回魂夜那兩個越南看更。

志叔左邊面上有一顆很大的痣，有一根毛在上面那種，所以這麼多年後我還認得他。我小時候，他已經在這裡做看更，以往的日子，看更和街坊的關係不算差，小時候我也會他打招呼，痣叔痣叔，十分好記。但自從公屋保安外判後，大財團為了把工作機械化，減省工資，看更的工作被電子閘門代替，志叔似乎也沒有和街坊那麼相熟。

「什麼越南話啊？ I…」

「Ivan。」我搬走了太多年，志叔也忘記了我，而且，我小時候他叫我做富華。

「Ivan啊衰仔，這麼早在這裡幹什麼？」

「我…」我想了一想應該說什麼。一般恐怖電影裡，看更角色知道了怪事之後只有兩個結局，一，就是不相信然後去探查，之後弄死自己，二，就是相信了然後去探查，之後弄死自己。我腦裡面已經胡塗到有這種怪邏輯，但反正這麼荒謬的東西我也不好意思說出來，為了不害志叔，我還是不說吧。

「我晨運啊，電梯壞了只好行樓梯。」

「晨運晨到鞋也不穿？」他神色開始有點凝重。「不是你在攪事吧？」

我一臉錯愕，雖然我也知道我的裝束和行徑很難解釋。

「已經有人投訴很多天，說十三樓的走廊燈壞了，上頭叫我看看，我奉命看看就換更收工，反正已經看過很多次了，什麼問題都找不到，下星期叫公司來看看吧。」

「但燈是剛剛才關掉的啊，昨晚是亮的。」

「不可能，這兩周十三樓的燈從來沒有亮過。怪了怪了。你知道怎麼弄好它，不如你弄吧。」這懶散不管事的志叔，和我以前認識的志叔，彷彿是換了個人。
「年輕人，我知你們在做什麼 」他打量了一下我，一臉輕視的眼神。「High是可以，但不要我『執手尾』啊。」

我也來不及辯駁，他續道：「對我沒所謂，對差佬時說謊要聰明點。電梯根本沒壞啊。」

我氣急辯清：「電梯沒壞我就不用被人追十幾層樓梯啦！」換來卻是笑聲。

「這期流行的藥這麼特別，個個high完都說一樣的東西，什麼被追啊，跑到十三樓啊，和上次那個靚妹一樣。」

那個女孩肯定遇上同樣的事吧！找到她我可能就有答案。

「哪個靚妹？她住哪裡？」

「哇，這麼心急要貨？還是你像TBB近來的劇集，個個都係卧底？嗱，阿叔我就不會公開她私隱。況且上次她神智不清又喊又叫，報警後就不見了她。」

「你不公開她私隱但你報警？」

「她嚷著叫我報，說有人追殺她，我以為她high了有幻覺，本來好心打算當無事發生，但她偏偏要報。報了又跑掉，我還替她辯清，說我認不出她，我連她身穿道教學校校服都無講，我還跟差佬說她是穿著東華校服。」他洋洋得意，覺得自己就是神探或是卧底。

「之後呢？」

「之後我聽說差佬又來了一趟。之後我就沒見過她，抓了吧？唉，後生女。」卧底叔叔，你壓根就不該說她是穿著校服吧。

讀道教學校，住天平村，但最近不見了的女生，相信我能問出來吧。最起碼我應該不是孤單的，找到那個女生，或者我就會有答案。

我雖然還有一絲不安，但還得回家收拾一下，而且還要按著Leon的指示做，我終於明白回魂夜的黑色幽默，為什麼幾個看更荒謬到連牛眼淚都試。因為當你認知的世界完全瓦解後，無計可施，遇到一個稍為了解局面的人，什麼吃屎大法你都只能相信。踏入電梯，跨過了電梯槽的裂縫，我嘗試尋找答案。

走廊的盡頭，家的鐵閘是開著的，我心想，日光日白，鬼小孩不會出現吧。我小心翼翼走到門口，望入家中，心中只有一聲：

「屌。」

待續……

===

facebook link:

===

今集要帶頭盔：

**本故事純屬虛構，如有雷同實屬巧合**
入面所講既上水道教學校絕無影射任何上水既道教學校
雖然我知道教學校方丈份人好小器(好似係)

補link：

小弟身處北歐，要訓覺聽朝扮下工，大家多啲正皮share，多人追我就加速！等起香港時間聽晚大家可以追下。

關於會唔會爛尾，其實成個故仔既脈絡同背後既message我都已經諗好，唔係9續寫，希望大家到時唔覺得係爛尾啦！

唔通我細個見過尼斯湖水怪又話你知

好正呀留名！
小弟經常出入天平，而我又好鍾意挪威同芬蘭，所以睇你個故特別有代入感！